---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۸۶ - نگین گم شده
---
# غزل شمارهٔ ۸۶ - نگین گم شده

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گلچین که آمد ای گل من در چمن نباشم</p></div>
<div class="m2"><p>آخر نه باغبانم شرط است من نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناچار چون نهد سر بر دامن گلم خار</p></div>
<div class="m2"><p>چاکم بود گریبان گر در کفن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>عهدی که رشته آن با اشک تاب دادی</p></div>
<div class="m2"><p>زلف تو خود بگوید من دل شکن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اکنون که شمع جمعی دودم به سر رود به</p></div>
<div class="m2"><p>تا چشم رشک و غیرت در انجمن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بی چون تو همزبانی من در وطن غریبم</p></div>
<div class="m2"><p>گر باید این غریبی گو در وطن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با عشق زادم ای دل با عشق میرم ای جان</p></div>
<div class="m2"><p>من بیش از این اسیر زندان تن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بیژن به چاه دیو و چشم منیژه گریان</p></div>
<div class="m2"><p>گر غیرتم نجوشد پس تهمتن نباشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بیگانه بود یار و بگرفت خوی اغیار</p></div>
<div class="m2"><p>من نیز شهریاراجز خویشتن نباشم</p></div></div>